〈陸氏家族〉原來我係...三國時代大名鼎鼎【陸遜】後人

睇翻族普我祖先咁撚勁揪！

how about now?

樓主名: 陸柒

點睇你祖先陸遜係二宮之爭比孫權激死

一代不如一代

未撚聽過
陸永我就識

陸坑

samsung Note 9

陳永陸

你祖先如果見到d後代一事冇成仲要借佢個名打飛機會有咩感覺？

隨至大陸坑建居

有無族譜
好多牛屎佬對上都係求其搵個出名既認親認戚

Btw.我祖先係梁太祖朱全忠

陸帽

唔見邊度有寫陸遜2個字,去大陸坑定居都叫陸遜後人?

叫樓主返大陸岩哂

以為自己係陸坑個後代
點知自己7到飛起

陸迅無慘

陸鳩一名，連字都唔識嚮到認親認戚

仲有陸遜個仔叫陸"抗",我都好奇怪點解改左名叫陸坑,再睇真D原來係地名"大陸坑"

但又有陸機

陸機得確同陸遜有關

邊忽陸遜呀，我睇過其他族譜，你呢個唔係盧江陸家後人囉

大陸坑

我老母係何顒後人
初，顒見曹操，嘆曰：「漢家將亡，安天下者必此人也。」操以是嘉之。

八王之亂滅三族都有後人？

內陸機咋

我老母盧江何氏後人

陸機陸雲唔係被人誅曬三族咩

咁你都係支那人
死返貼吧啦

係真唔係呀

仲有個唔知乜水既陸賈又係高祖之一

WIKI:

陸機（261年－303年），字士衡，吳郡（含江蘇省蘇州市及上海市松江區等地，故居在今上海市松江區小崑山鎮）人，西晉文學家，與其弟陸雲合稱「二陸」，後死於「八王之亂」，被夷三族。曾歷任平原內史、祭酒、著作郎等職。世稱「陸平原」。

祖先(韓)何瑊,東漢何顒,宋朝何㮚,之後無名人無再睇

你肯定你先人唔係陸帽？

我認我鹹濕

以前睇過外家族譜，北宋梁適既後人，後來族人好似轉過去長沙，再南下廣東，同梁啟超係同族不過住隔離區

你係咪我親戚

邊個呀你，我都好奇

相認

你鄉下係咪新會 唔係就無野

我屋企人籍貫係新會

大家唔使ff太多
由於門第太重要
九成九所謂名門先祖都係老作
求其個姓一樣就會攞啲名人做先祖

陸抗

我屋企人再南下，搬左去黎智英鄉下

搬埋右

我本家籍貫係順德人，外家就分散去港澳，而家更發散到世界各地 可能你係去香港既眾多兄弟姊妹之一

我就係順德
兄弟

未必同輩,可能係長輩呢最好查一查

估唔到咁都有得相認，雖然我唔係姓梁 ，好高興見到同族

我本族譜寫我地漢大將軍馮異後人

莫名有d興奮
不過我地唔好再騎劫個post啦

無圖你話你係楊過後人都得啦

咁你睇陸遜無慘打丁 會唔會比雷劈

即係話樓主根本都唔係廣東人嚟喇

1/10

中國古代有一段時間好撚鍾意冒認名人姓氏，所以都好難作準

陸遜:福蔭後人 係我嘅功勞

我係清官後人 太爺個代
我應該係女真血統 成身都毛

我都係,所以我應該係百越民族嚟.
同樓主呢啲北方血統唔一樣！

利申孫權後人
要隻秋嗎

楊堅聲稱自己係弘農楊氏後人，如果佢冇吹水，咁你超級大家族wo

陸坑定陸抗

不嬲族譜都係搵個有名同姓既搭上去
有無去過大馬果D地方
果到D華人又係亂鳩咁幫自己搵祖先

韋小寶後人留名

OP冷靜啲，族譜不嬲有水份
有啲數撚到去炎黃

又唔係起義要有名氣,都唔知數撚到咁遠做乜

呢度咁多漢人後代，竟然重有人話香港人係越人

以為陸抗

大野淵大野世民自封李耳後代

點睇都係大陸坑建居

屌，大把成吉思汗後人啦

綠迅龍？

謙遜
連營
：牌不是萬能，可是沒牌是萬萬不能

分君

佢個仔先係昏君 楊堅本身真係堅既

我係陳叔寶後人🙇🏻‍♂️

不過佢都太過孤寒

屌你啦，咁就話自己陸瞬後人
我話自己劉備後人都得啦

白手興家,第一代皇帝多數係咁

錯在留得太多俾個衰仔揮霍

算係咁啦,好過劉邦朱元璋呢D又殘暴又無文化又極度自私

成班新移民係到相認

陸鳩？陸能？

陸浩明

我夠係陶淵明之後啦 有地有丁

越南馬騮

我係太史慈後人

樓主花式自爆係支那賤種

樓主我搵到你本族譜

族譜既野

同為後人一直都好懷疑歷史係唔係真

巴打邊條村?

唔理真定假.. 有丁權有地就得啦

年年都番廣西拜山

樓主身為戴住陸帽子嘅人有無覺得對祖先唔住？

得罪講句族譜編寫果時會亂咁上套古人，以唐以前既朝代猶為嚴重
信一成好喇

我係徐自摩後人

有冇魏櫻珞同富察家後人尼相認

最出名例子就係劉備，佢當年自稱中山靖王後裔，但係到而家都證實唔到佢係咪真皇族子孫

呀嫲個邊祖先係李十郎

你啊爺邊度人？
身世同我啊公好似

中山靖王百幾個仔真係點老作都得

我都睇到，去大陸坑建居開基

王侯將相，寧有種乎？

古代大把人認屎認屁
望下祖先發源何處

如果話係陸遜一系早就死晒係八王之亂
但陸姓並非發源於陸遜，同陸遜同宗就有可能

佢老豆：陸鳩

南方人族譜都係杜撰出黎

佢叫：陸撚

陸機陸雲比人誅三族
你點樣做佢後人？

唔好傻啦， 亂鳩寫架咋

我返響下有本同你一樣嘅野 , 話祖先係張良

我自己睇完都唔撚信， 根本是但揾個名人認屎認屁就真

新會究竟係唔係咁多人姓梁
利申相認

張良後代好多名人

老豆成日話我哋係吳國後人

阿爺新會人 但再追上去就唔知了
咁多年冇返過上去

新會宗親會

早幾年都有諗過尋根

連老豆都唔知間祖屋係邊
尋條毛咩
仲有可能上面班親戚可能已經闔家鏟

令我諗起朱鎔基

朱鎔基 故鄉位於湖南長沙縣安沙鎮和平村棠坡，棠坡朱氏為朱元璋的直系後裔，為朱元璋第十八個兒子岷莊王朱楩一支，朱鎔基是為朱元璋十九世孫

不過中共官員講既野........信不信由你